const t="SB 25",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{ডিজিটাল কনটেন্ট কত প্রকার}? \\text{কনটেন্ট কত প্রকার}?$",image:null,optionA:"$\\text{৫}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৪}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৩}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{২}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:2,question:"$E-mail-\\text{এর পূর্ণরূপ কী}?$",image:null,optionA:"$Electronic Mail$",optionA_img:null,optionB:"$Electric Mail$",optionB_img:null,optionC:"$Electronic Message$",optionC_img:null,optionD:"$Electronic MMS$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:3,question:"$\\text{নিচের কোনটি ডেটাবেজ প্রোগ্রাম}?$",image:null,optionA:"$MS Excel$",optionA_img:null,optionB:"$MS Word$",optionB_img:null,optionC:"$MS Access$",optionC_img:null,optionD:"$Pythorr$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:4,question:"$\\text{স্প্রেডশিট প্রোগ্রামে উপাত্তগুলো কোথায় রাখা হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ফাইলে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সেলে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফোল্ডারে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{রেঞ্জে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:5,question:"$\\text{কম্পিউটারের কাজ করার গতি বজায় রাখার জন্য ব্যবহার করা হয়}-i. \\text{ডিস্ক ক্লিন}-\\text{আপ}ii. \\text{ডিস্ক ফরমেট}iii. \\text{ডিস্ক ডিফ্রাগমেন্টনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:6,question:"$\\text{পাওয়ার পয়েন্ট প্রেজেন্টেশনের জন্য কী}-\\text{বোর্ডের কোন বোতামটি}Press \\text{করতে হয়}?$",image:null,optionA:"$\\mathrm{F}_{3}$",optionA_img:null,optionB:"$\\mathrm{F}_{4}$",optionB_img:null,optionC:"$\\mathrm{F}_{5}$",optionC_img:null,optionD:"$\\mathrm{F}_{6}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:7,question:"$\\text{কোনো লেখাকে আকর্ষনীয় ও কার্যকরভাবে উপস্থাপনের কাজটি করে থাকে কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{ওয়ার্ড প্রসেসিং}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফরমেটিং টেক্সট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ডাটা প্রসেসিং}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রেজেন্টেশন প্রোগ্রাম}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:8,question:"$\\text{কম্পিউটারে মাদার বোর্ডে সংযুক্ত ব্যাটারীটিকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$BIOS$",optionA_img:null,optionB:"$COMS$",optionB_img:null,optionC:"$MOUS$",optionC_img:null,optionD:"$CMOS$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:9,question:"$\\text{নিচের কোন ব্যক্তি তার বন্ধুদের নিয়ে অ্যাপল কম্পিউটার প্রতিষ্ঠান প্রতিষ্ঠিত করেন}?$",image:null,optionA:"$\\text{স্টিভ জবস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিল গেটস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মার্ক জাকারবার্গ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্যামুয়েল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$Sl. No.Sl. No.RollClassGPA1A1X5.002B2VII4.363C3IX4.504D4VII4.55\\text{উদ্দীপকের টেবিল থেকে}GPA-\\text{এর কলামকে সাজানো যায়}-i \\text{আরোহী}ii. \\text{অবরোহী}iii. \\text{ইনডেক্সিংনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:11,question:"$\\text{ভাইরাসের নামকরণ নির্ধারণ করা হয় কত সালে}?$",image:null,optionA:"$\\text{১৯৭৫}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১৯৮৩}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৯৮৬}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{১৯৮৯}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:12,question:"$\\text{প্রেজেন্টেশনে একাধিক স্লাইডবিশিষ্ট একটি পৃষ্ঠাকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$Handouts$",optionA_img:null,optionB:"$Slide Layout$",optionB_img:null,optionC:"$Slide Page$",optionC_img:null,optionD:"$Handout$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{ব্যান্ডউইথ}(Bandwith) \\text{কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{ডেটা প্রবাহের দিক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডেটা প্রবাহের হার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ডেটা প্রবাহের পদ্ধতি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ডেটা}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:14,question:"$\\text{ডেটাবেজকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ছাপাখানা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তথ্য ভান্ডার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফাই}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{তথ্য}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$\\text{প্রেজেন্টেশনের এক একটি অংশকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{লে}-\\text{আউট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্লাইড}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পিকচার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হ্যান্ড আউট}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:16,question:"$\\text{মাল্টিমিডিয়া প্রয়োগ}-i. \\text{শিক্ষণীয় বিষয়বস্তুর উপস্থাপন সহজ করেছে}ii. \\text{মুদ্রণ ও প্রকাশনার কাজকে সহজ করেছে}iii. \\text{হিসাব নিকাশ সহজ করেছেনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:17,question:"$\\text{মি}. 'X' \\text{তার কম্পিউটারে প্রোগ্রাম ও ফাইল}open \\text{করতে গিয়ে দেখলেন যে}, \\text{স্বাভাবিকের চেয়ে বেশি সময় লাগে}। \\text{ফলে কম্পিউটারের কাজের গতি কমে গেছে}।\\text{মি}. 'X' \\text{এর সমস্যা সমাধানে তিনি কী ব্যবহার করতে পারেন}?$",image:null,optionA:"$Antivirus$",optionA_img:null,optionB:"$Pendrive$",optionB_img:null,optionC:"$CIH$",optionC_img:null,optionD:"$Trojan Horse$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:18,question:"$Sl. No.Sl. No.RollClassGPA1A1X5.002B2VII4.363C3IX4.504D4VII4.55\\text{উদ্দীপকের}'Roll' \\text{কোন ধরনের ডেটা}?$",image:null,optionA:"$Text$",optionA_img:null,optionB:"$Date$",optionB_img:null,optionC:"$Currency$",optionC_img:null,optionD:"$Number$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:19,question:"$\\text{কম্পিউটার}Beep Sound \\text{দেয় সাধারণত কোনটি নষ্ট হলে}?$",image:null,optionA:"$CMOS$",optionA_img:null,optionB:"$CPU$",optionB_img:null,optionC:"$ROM$",optionC_img:null,optionD:"$RAM$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:20,question:"$\\text{মি}. 'X' \\text{তার কম্পিউটারে প্রোগ্রাম ও ফাইল}open \\text{করতে গিয়ে দেখলেন যে}, \\text{স্বাভাবিকের চেয়ে বেশি সময় লাগে}। \\text{ফলে কম্পিউটারের কাজের গতি কমে গেছে}।\\text{মি}. 'X' \\text{এর কম্পিউটারে কী কারণে এ সমস্যাগুলো হচ্ছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ভাইরাস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এন্টিভাইরাস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অপারেটিং সিস্টেম}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$\\text{স্প্রেডশিটে সূত্র সব সময় কোন চিহ্ন দিয়ে শুরু করতে হয়}?$",image:null,optionA:"$()$",optionA_img:null,optionB:"$=$",optionB_img:null,optionC:"$&$",optionC_img:null,optionD:"$:$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:22,question:"$Home \\text{রিবনে থাকে}-i \\text{ফন্ট গ্রুপ}ii. \\text{প্যারাগ্রাফ গ্রুপ}iii. \\text{টেবিল গ্রুপনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:23,question:"$\\text{স্মার্ট ই}-\\text{বুকে কী কী সংযুক্ত থাকে}?$",image:null,optionA:"$\\text{অডিও ও টেক্সট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ভিডিও ও টেক্সট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অডিও}, \\text{ভিডিও এবং এনিমেশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{টেক্সট}, \\text{এনিমেশন ও বর্ণ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:24,question:"$\\text{কম্পিউটার ভাইরাস}-i. \\text{এক প্রকার সফ্টওয়্যার}ii. \\text{নিজের সংখ্যা বৃদ্ধি করতে পারে}iii. \\text{তথ্য নষ্ট করতে পারেনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:25,question:"$\\text{মাইক্রোপ্রসেসর আবিষ্কৃত হয় কত সালে}?$",image:null,optionA:"$\\text{১৯৬৫}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১৯৭১}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৯৮৯}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{২০০৯}$",optionD_img:null,answer:"B"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
